\chapter{Implementacja}

Tworzenie projektu odbyło się metodyką przyrostowo-ewolucyjną. Metodyka ta pozwala na szybką adaptację i elastyczność, która jest kluczowa w przypadku projektów, które mogą ulegać zmianom w czasie realizacji. Tworzenie systemu odbyło się w dwóch etapach, fazie planowanie i fazie implementacji. Faza planowania dotyczyła określenia celu projektu, funkcjonalności systemu i wypełnienia dokumentacji. Faza implementacji odbywała się w sprintach, które zazwyczaj trwały od 2 do 3 tygodni.

\section{Faza planowania}

Na samym początku przeprowadzona została burza mózgów w celu wymyślenia tematu naszego projektu.\cite{osborn1953} Po analizie potencjalnych tematów zespół zdecydował się na aplikację do uczenia się z wykorzystaniem metody fiszek. Następnym krokiem było wypełnienie karty projektu, zespół musiał określić cele projektu, miary sukcesu i główne funkcjonalności. Po określeniu ogólnych założeń dotyczących projektu, zespół zajął się wypełnieniem dokumentu założeń wstępnych, który dotyczył opisu naszego problemu, analizy konkurencji i ogólnej wizji konstrukcyjnej. Kolejnym krokiem w fazie planowania było wypełnienie specyfikacji wymagań systemowych, która dotyczyła szczegółowego opisu wymagań dotyczących naszego projektu. Ostatnim podjętym działaniem było utworzenie mockupów aplikacji mobilnej i kilku mockupów aplikacji webowej, co pozwoliło na konsolidację informacji i na wytworzenie wspólnej wizji projektu. Po ukończeniu planowania zespół był gotowy do przejścia w fazę implementacji.

\section{Faza implementacji}

Implementacja projektu odbyła się w sprintach, które trwały od 2 do 4 tygodni. Członkowie zespołu w ramach każdego sprintu mieli do wykonania zadania, które były przypisane do nich w narzędziu do zarządzania projektem jira. Po implementacji nowych funkcjonalności lub komponentów odbywało się testowanie, aplikacja była uruchamiana w celu sprawdzenia czy zaimplementowane rozwiązania, działały i były zgodne z oczekiwaniami.

\input{chapters/chapter_8/sprinty}

\section{Szczegóły implementacji}

Podrozdział opisuje jak zostały zaimplementowane poszczególne funkcjonalności systemu.

\input{chapters/chapter_8/implementacja}













